---
sidebar_position: 2
title: "Collaborateurs"
description: "Chercheurs, contributeurs techniques et étudiants"
cited: "Brown, Susan, Erin Canning, Kim Martin, and Sarah Roger. “Ethical Considerations in the Development of Responsible Linked Open Data Infrastructure.” In Ethics in Linked Data, edited by Kathleen Burlingame, Alexandra Provo, and B.M. Watson. Litwin Books, 2023."
sidebar_class_name: "hide"
---

## Collaborateurs de recherche

- **Stacy Allison-Cassin**, University of Toronto
  - [Mariposa Folk Music Festival Archives](https://mariposafolk.com/)
- **Paul Barrett**, University of Guelph
  - [Reading Canada Reads](http://canadiansread.ca/)
- **Jon Bath**, University of Saskatchewan
  - [Post-digital Book Arts](http://pdba.usask.ca/)
  - [University of Saskatchewan Art Galleries](https://artsandscience.usask.ca/galleries/)
- **Jason Boyd**, Toronto Metropolitan University
  - Texting Wilde Project
- **Amy Buckland**, University of Guelph
- **Susan Brown**, University of Guelph
  - [Orlando: Women’s Writings in the British Isles from the Beginnings to the Present](https://orlando.cambridge.org/)
- **Emmanuel Chateau-Dutier**, Université de Montréal
  - Early Modern Architecture
- **Jim Clifford**, University of Saskatchewan
  - Canadian Exports, British Imports, and Commodities Worldwide
  - Factories in Victorian London
- **Constance Crompton**, University of Ottawa
  - [Lesbian and Gay Liberation in Canada](https://lglc.ca/)
- **Michael Frishkopf**, University of Alberta
  - Virtual Museum of Canadian Traditional Music
  - South Asian Music and Culture in Canada
- **Grace Fong**, McGill Univeristy
  - [Ming Qing Women’s Writings](https://digital.library.mcgill.ca/mingqing/)
- **Ichiro Fujinaga**, McGill University
  - [Single Interface for Musical Score Searching and Analysis](https://simssa.ca/)
- **Chad Gaffield**, University of Ottawa
  - Canadian Century Research Infrastructure
- **Faye Hammill**, University of Glasgow
  - Magazines, Travel and Middlebrow Culture
- **Alison Hedley**, McGill University
  - The Yellow Nineties Personography
- **Mihaela Ilovan**, University of Alberta
  - [The Canadian Writing Research Collaboratory](https://cwrc.ca/projects)
- **Diane Jakacki**, Bucknell University
  - [REED London Online](https://cwrc.ca/reed)
- **Lorraine Janzen Kooistra**, Toronto Metropolitan University
  - [The Yellow Nineties 2.0](https://www.torontomu.ca/centre-digital-humanities/projects/yellow-nineties-2/)
- **Janelle Jenstad**, University of Victoria
  - [Map of Early Modern London](https://mapoflondon.uvic.ca/)
- **Laura Mandell**, Texas A&M University
  - Romantic Book and Literary History
- **Michelle Meagher**, University of Alberta
  - Visualizing Feminist Networks
- **Emily Murphy**, University of British Columbia
  - [Linked Modernisms](https://linkedmods.uvic.ca/)
- **Brent Nelson**, University of Saskatchewan
  - The Digital Ark
- **Daniel O’Donnell**, University of Lethbridge
  - Visionary Crosses
- **Sandra Parmegiani**, University of Guelph
  - [Transcultural Journalism: English Novels and the Italian Press (1720–1830)](https://cwrc.ca/project/transcultural-journalism)
- **Sathya Rao**, University of Alberta
  - [History of Francophone Newspapers in Western Canada](https://cwrc.ca/project/history-francophone-newspapers-western-canada)
- **Deanna Reder**, Simon Fraser University
  - [The People and the Text: Indigenous Literary History](https://cwrc.ca/people-and-the-text)
- **Geoffrey Rockwell**, University of Alberta
  - [Gamergate](http://theoreti.ca/?p=5554)
- **Peter Robinson**, University of Saskatchewan
  - Textual Communities
- **Sarah Roger**, University of Guelph
  - [Reading Canada Reads](http://canadiansread.ca/)
- **Stephen Ross**, University of British Columbia
  - [Linked Modernisms](https://linkedmods.uvic.ca/)
- **Michael E. Sinatra**, Université de Montréal
  - [Romanticism on the Net](https://ronjournal.org/)
- **Juan Luis Suárez**, Western University
  - The Hispanic Baroque Project
- **William Turkel**, Western University
- **Michelle Schwartz**, Toronto Metropolitan University
  - [Lesbian and Gay Liberation in Canada](https://lglc.ca/)
- **Jana Smith Elford**, Medicine Hat College
  - Visualizing Feminist Networks
- **Marcello Vitali-Rosati**, Université de Montréal
  - [Greek Anthology Project](https://anthologiagraeca.org/)
- **B. M. Watson**, University of British Columbia
  - [HistSex](https://histsex.org/)

## Techniques des collaborateurs

- **Sharon Farnel**, University of Alberta
- **Lauren Liebe**, Texas A&M University
- **Carlos McGregor**, Scholars Portal/University of Toronto
- **Shawn Murphy**, University of Guelph
- **Akseli Pálen**, TMI Akseli Palén
- **Célian Ringwald**, University Lyon 2/University of Ottawa
- **Peter Patel Schneider**, Xerox PARC
- **Dan Scott**, Laurentian University
- **MJ Suhonos**, Toronto Metropolitan University
- **Bryan Tarpley**, Texas A&M University
- **Amaz Taufique**, Scholars Portal/University of Toronto

## Collaborateurs étudiants actuels

- **Alice Defours**, University of Ottawa (2021–)
  - Création et gestion de données
  - Recherche et rédaction
- **Amelia Flynn**, University of Guelph (2022–)
  - Création et gestion de données
  - Recherche et rédaction
- **Kelly Hughes**, University of Guelph (2021–)
  - Expérience utilisateur et conception d’interface utilisateur
  - Recherche et rédaction
  - Documentation technique et utilisateur
- **Jingyi Long**, University of Guelph (2022–)
  - Ontologies et vocabulaires
  - Création et gestion de données
  - Recherche et rédaction
  - Documentation technique et utilisateur
- **Jakob McLellan**, University of Guelph (2022–)
  - Création et gestion de données
  - Recherche et rédaction
- **Dawson McPhee**, University of Guelph (2021–)
  - Développement de logiciels
  - Documentation technique et utilisateur

## Anciens collaborateurs étudiants

- **Marco Lian Bantolino**, University of Guelph (2023)
  - Développement de logiciels
  - Documentation technique et utilisateur
- **Nem Brunell**, University of Toronto (2022)
  - Expérience utilisateur et conception d’interface utilisateur
- **Mohammed Marzookh Farook**, University of Alberta (2021–2022)
  - Développement de logiciels
  - Documentation technique et utilisateur
- **Devon Hayley Farrell**, University of British Columbia (2021)
  - Ontologies et vocabulaires
  - Recherche et rédaction
  - Documentation technique et utilisateur
- **Aliza Ferrone**, University of Guelph (2022–2023)
  - Création et gestion de données
  - Recherche et rédaction
- **Justin Francis**, University of Alberta (2020–2021)
  - Développement de logiciels
  - Documentation technique et utilisateur
- **Gracy Go**, University of Guelph (2021)
  - Création et gestion de données
  - Recherche et rédaction
  - Documentation technique et utilisateur
- **Sana Javeed**, University of Toronto (2021)
  - Expérience utilisateur et conception d’interface utilisateur
- **Rashmeet Kaur**, University of Guelph (2020–2022)
  - Expérience utilisateur et conception d’interface utilisateur
  - Développement de logiciels
  - Recherche et rédaction
  - Documentation technique et utilisateur
- **Amia Khosla**, University of Guelph (2020)
  - Recherche et rédaction
  - Documentation technique et utilisateur
- **Matej Kosmajac**, University of Alberta (2022)
  - Développement de logiciels
  - Documentation technique et utilisateur
- **Kate LeBere**, University of British Columbia (2022–2023)
  - Ontologies et vocabulaires
  - Création et gestion de données
  - Documentation technique et utilisateur
- **Eason Liang**, University of Guelph (2022)
  - Développement de logiciels
  - Documentation technique et utilisateur
- **Jordan Lum**, University of Toronto (2022–2023)
  - Expérience utilisateur et conception d’interface utilisateur
- **Kathleen McCulloch-Cop**, University of Guelph (2020–2022)
  - Ontologies et vocabulaires
  - Création et gestion de données
  - Documentation technique et utilisateur
- **Emily McKibbon**, Western University (2021)
  - Ontologies et vocabulaires
  - Recherche et rédaction
  - Documentation technique et utilisateur
- **Sarah Mousseau**, University of Guelph (2021)
  - Ontologies et vocabulaires
  - Création et gestion de données
  - Documentation technique et utilisateur
- **Farhad Omarzad**, University of Guelph (2022)
  - Expérience utilisateur et conception d’interface utilisateur
- **Sam Peacock**, University of Guelph (2021–2022)
  - Ontologies et vocabulaires
  - Création et gestion de données
  - Recherche et rédaction
  - Documentation technique et utilisateur
- **Ananya Rao**, University of Alberta (2022)
  - Développement de logiciels
  - Documentation technique et utilisateur
- **Ibrahim Rather**, University of Guelph (2022)
  - Expérience utilisateur et conception d’interface utilisateur
  - Développement de logiciels
- **Evan Rees**, University of Toronto (2021–2023)
  - Expérience utilisateur et conception d’interface utilisateur
- **Michaela Rye**, University of Guelph (2020)
  - Recherche et rédaction
- **Amardeep Singh**, University of Guelph (2021)
  - Expérience utilisateur et conception d’interface utilisateur
  - Développement de logiciels
- **Thomas Smith**, University of Guelph (2020–2021)
  - Ontologies et vocabulaires
  - Création et gestion de données
  - Recherche et rédaction
  - Documentation technique et utilisateur
- **Hannah Stewart**, University of Guelph (2020–2022)
  - Ontologies et vocabulaires
  - Création et gestion de données
  - Recherche et rédaction
  - Documentation technique et utilisateur
- **Abeer Waheed**, University of Alberta (2022-2023)
  - Développement de logiciels
  - Documentation technique et utilisateur
- **Jessica Ye**, University of Toronto (2022)
  - Ontologies et vocabulaires
  - Création et gestion de données
  - Documentation technique et utilisateur
- **Basil Yusuf**, University of Guelph (2022)
  - Développement de logiciels
  - Documentation technique et utilisateur
